將採用 Ampere 新架構?! NVIDIA GTX 2080/2070 有望於 12/4 發佈

文: Cherry Kwok / 新聞中心
文章索引： IT要聞 繪圖卡 NVIDIA

根據關注繪圖卡硬件的外媒 3DCenter、Beyond3D 披露，NVIDIA 即將推出下一代 GeForce 遊戲繪圖卡，並採用新的 Ampere 新架構。

NVIDIA 目前的遊戲卡基於 Pascal 帕斯卡架構，Tesla、Quadro、Titan 等高性能計算產品已經轉向 Volta 伏特架構。按照以往慣例，大家都在等著 Volta 架構進入消費級市場，但最新的確實，GeForce 20 系列將會基於 Ampere 架構。

目前尚不清楚 Volta、Ampere 二者之間的關係，可能是 Volta 專攻高性能計算、Ampere 針對遊戲，兵分兩路，也有可能是 Ampere 在 Volta 的基礎上優化改進，更適合遊戲。

Ampere 架構的首個遊戲級核心代號為 GA104，將取代現有的 GP104 GTX 1080/1070，而不出意外的話新卡會命名為 GTX 2080、GTX 2070。

Ampere 新卡有望在 4 月 12 日正式發布，而在 3 月份我們會連續迎來 GDC 2018 圖形開發者大會、GTC 2018 圖形技術大會，按照慣例 NVIDIA 都會藉機公佈新一代產品的情況。

唔知係咪9up

唔知堅定流

Pascal 都未賺夠